\chapter{Констукторская часть}
\label{cha:design}

В текущем разделе описан процесс разработки алгоритмов.

\section{Разработка алгоритмов}
Ниже можно увидеть поэтапный ход разработки каждого
алгоритма данной работы.

\subsection{Обычный алгоритм умножения матриц}
Ниже представлена схема обычного алгоритма умножения матриц(рисунок \eqref{ris:simple}).
\begin{figure}[h!]
\center{\includegraphics[width=0.275\linewidth]{simple.eps}}
\caption{Схема простого алгоритма умножения матриц.}
\label{ris:simple}
\end{figure}

\subsection{Алгоритм Винограда}
Ниже представлена схема алгоритма Винограда (рисунок \eqref{ris:simple}).
\begin{figure}[h!]
\center{\includegraphics[width=0.3\linewidth]{winograd.eps}}
\caption{Схема алгоритма Винограда.}
\label{ris:simple}
\end{figure}

\section{Сравнительный анализ алгоритмов}

Сравнивнение алгоритмов будет проводится на основе вычисления и сопоставления алгоритмической сложности.

\subsection{Алгоритм Винограда}

Формула трудоемкости для алгоритма Винограда - \eqref{eq:winograd}, где A - количество строк певрой матрицы, B - количество строк второй матрицы, C - количество столбцов второй матрицы, D - половина строк второй матрицы(B / 2).
$
\\F_{row factor} = 5AB\hfill
F_{mult} = 10ABC + 7AC
\\
F_{col factor} = 5CB\hfill
F_{odd} = 10AC + 1
$
\begin{eqnarray}\label{eq:winograd}
F_{total worst} = 10ABC + 17AC + 5AB + 5CB + 1 \sim O(n^3)\\
F_{total best} = 10ABC + 7AC + 5AB + 5CB \sim O(n^3)
\end{eqnarray}

\subsection{Улучшенный алгоритм Винограда}

Формула трудоемкости для улучшенного алгоритма Винограда - \eqref{eq:winograd_imp}. Обозначения такие же, как и у обычного алгоритма.
$
\\F_{row factor} = 4AB + 2A\hfill
F_{mult} = \frac{17}{2} ABC + 7AC
\\
F_{col factor} = 4CB + 2C\hfill
F_{odd} = 7AC + 3A + 1
$
\begin{eqnarray}\label{eq:winograd_imp}
F_{totalworst} = \frac{17}{2}ABC + 14AC + 4AB + 4CB + 5A + 2C + 1 \sim O(n^3)\\
F_{totalbest} = \frac{17}{2}ABC + 7AC + 4AB + 4CB + 2A + 2C \sim O(n^3)
\end{eqnarray}
\newpage
Как можно заметить, улучшенный алгоритм по сравнению с обычным выигрывает в старших степенях: $\frac{17}{2}$ABC против 10ABC, что и будет показывать улучшение в производительности, отраженное в экспериментальной части.
